{
    "question": "Di bawah ini yang bukan Jenis pertanian tradisional adalah    A. dakon \r\nB.betngan\r\nC.playstation\r\nD. dingklik oglak oglak\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. PlayStation</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>C.Playstation</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>- PlayStation adalah konsol permainan </h3><h3>dari era 32 bit,,pertama kali diproduksi oleh Sony sekitar tahun 1990</h3><h3>- PlayStation diluncurkan perdana di Jepang pada 3Desember 1994</h3><h2>Semoga bermanfaat </h2><h2>#<u>T</u><u>e</u><u>r</u><u>b</u><u>a</u><u>i</u><u>k</u><u>\u2728</u></h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "lingkungan-biotik-terdiri-dari-mahluk-584",
            "question": "Lingkungan biotik terdiri dari mahluk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>terdiri dari makhluk hidup seperti, manusia, hewan, dan tumbuhan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-daya-alam-yang-habis-di-gunakan-terus-disebut-sumber-daya-729",
            "question": "Sumber daya alam yang habis di gunakan terus disebut sumber daya alam....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>SDA tak dapat diperbaharui adalah SDA yang jumlahnya terbatas karena penggunaanya lebih cepat daripada proses pembentukannya dan apabila digunakan secara terus-menerus akan habis.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>benar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-yang-timbul-dari-kondisi-alamusaha-yang-menyalurkan-barang-487",
            "question": "Dampak yang timbul dari kondisi alamusaha yang menyalurkan barang \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Kegiatan ekonomi manusia pada jaman dulu adalah barter atau saling mempertukarkan barang. Nelayan menukar ikan hasil tangkapannya dengan beras dengan petani.</p><p></p><p></p><p>Nelayan tentu tidak bisa menanam padi di pantai. Begitu juga petani yang berada di pegunungan, tidak bisa setiap hari menangkap ikan di laut.</p><p></p><p>Jadi pertukaran ikan dan beras membuat petani dan nelayan mendapatkan barang yang diinginkan untuk memenuhi kebutuhan hidupnya.</p><p></p><p>Membawa barang untuk saing dipertukarkan, tentu merepotkan. Hingga akhirnya disepakati penggunaan mata uang untuk transaksi penukaran. Tempat saling bertemu pun, menjadi pasar.</p><p></p><p>Kini, di era modern transaksi dilakukan menggunakan mata uang digital. Tanpa mengeluarkan uang logam atau kertas, untuk mendapatkan barang dan jasa bisa dilakukan dengan transaksi elektronik.</p><p></p><p>Baca Juga: Manfaat Keberagaman Ekonomi dalam Masyarakat</p><p></p><p>3 Kegiatan Ekonomi</p><p>Tadi sudah kita ulas bahwa untuk memenuhi kebutuhan dilakukan pertukaran dengan mata uang. Untuk memenuhi kebutuhan tersebut, orang bekerja dengan berbagai cara. Contohnya, nelayan menangkap ikan. Petani menanam tanaman. Peternak memelihara ayam, kambing, sapi dan berbagai jenis hewan lainnya.</p><p></p><p>Ada banyak kegiatan ekonomi seperti perikanan, perindustrian, konstruksi, perhutanan, peternakan, pertambangan, jasa dan lain sebagainya. Kegiatan itu, diklasifikasikan menjadi 3 bidang yakni produksi, distribusi dan konsumsi.</p><p></p><p>Berikut penjelasan 3 kegiatan ekonomi:</p><p></p><p>Kegiatan Produksi</p><p></p><p>Produksi adalah segala kegiatan yang menghasilkan barang dan atau jasa serta menambah nilai guna suatu barang dan jasa.</p><p></p><p>Petani menanam padi, merawat tanamannya dengan memberi pupuk, memanen padi. Kemudian mengolah gabah menjadi beras adalah kegiatan produksi. Pengrajin meja dan kursi, mengolah kayu menjadi kusi sekolah juga merupakan produksi.</p><p></p><p>Kegiatan produksi tidak hanya memproduksi barang saja. Tetapi juga jasa. Guru, penerjemah, dosen, jaksa adalah contoh kegiatan produksi jasa. Orang yang melakukan kegiatan produksi disebut produsen.</p><p></p><p>Kegiatan Distribusi</p><p></p><p>Barang dan jasa yang diproduksi harus dihantarkan ke pasar atau ke pada penggunanya. beras hasil olahan petani di pedesaan, harus dibawa ke kota untuk dimasak penduduk kota. Demikian juga udan hasil tangkapan nelayan, tentunya harus dihantarkan ke pasar.</p><p></p><p>Kegiatan menyalurkan barang hasil produksi ini disebut kegiatan distribusi. Orang, kelompok, atau lembaga yang melakukan distribusi disebut distributor. Kegiatan distibusi juga termasuk mengelola gudang sementara tempat baran dari produsen sebelum dihantarkan ke penggunanya.</p><p></p><p>Kegiatan Konsumsi</p><p></p><p>Konsumsi merupakan kegiatan untuk mengurangi suatu nilai guna barang atau jasa. Contohnya, beras hasi produksi petani dibeli oleh sebuah keluarga sebanyak 10 kilogram dan diolah menjadi nasi. Hasil produksi berkurang melalui konsumsi dari keluarga tersebut.</p><p></p><p>Pelaku berupa orang, kelompok atau lembaga yang melakukan kegiatan konsumsi disebut sebagai konsumen. Konsumen, meliputi rumah tangga, pemerintah dan perusahaan industri.</p><p></p><p>Tempat bertemunya penjual dan pembeli untuk melakukan transaksi disebut pasar.</p><p></p><p>Jenis Usaha Bidang Ekonomi</p><p></p><p></p><p>Sumber daya alam tersebut apabila dikelola dalam kegiatan ekonomi dapat digolongkan dalam jenis usaha antara lain sebagai berikut:</p><p></p><p>Usaha Agraris</p><p></p><p>Usaha agraris bergerak dalam pengelolaan usaha tanah seperti pertanian, perkebunan, perikanan, kehutanan, dan lain-lain. Dalam pengelolaannya, usaha ini berkaitan dengan keadaan alam seperti iklim, cuaca, keadaan tanah, air, dan sebagainya.</p><p></p><p>Usaha Ekstraktif</p><p></p><p>Usaha ekstraktif kegiatannya mengolah dan mengelola penggalian, mengambil, mengumpulkan kekayaan dari alam yang sudah tersedia, seperti pertambangan, pembuatan garam, serta budidaya mutiara.</p><p></p><p>Usaha Industri</p><p></p><p>Usaha industri adalah usaha mengolah bahan mentah menjadi barang siap untuk dikonsumsi. Bahan-bahan mentah didapatkan dari sumber daya alam yang ada.</p><p></p><p>Usaha Jasa</p><p></p><p>Usaha-usaha di atas harus ditunjang dengan usaha jasa seperti jasa angkutan, pergudangan, keuangan dan lain-lain.</p><p></p><p>Ekonomi Setiap Orang Beragam</p><p>Mari melihat sekeliling kita. Mungkin kita tinggal di desa atau perkotaan. Di sana, terlihat perbedaan ekonomi setiap orang.</p><p></p><p>Masyarakat desa dan kota memiliki keberagaman ekonomi dan sosial yang berbeda. Keberagaman ini antara lain dapat terlihat dari jenis pekerjaan atau mata pencaharian penduduknya.</p><p></p><p>Jenis pekerjaan yang dilakukan oleh penduduk di suatu wilayah biasanya dipengaruhi oleh lingkungan alam di sekitarnya.</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-arus-listrik-diputus-maka-akan-terjadi-279",
            "question": "Jika arus listrik diputus maka akan terjadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika rangkaian listriknya paralel maka arus listrik diputus maka 1 mati dan lainya menyala, jika rangkaian listriknya seri maka akan mati semua </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>#maafklosalah :D</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:padam </p><p>/mati </p><p></p><p>Penjelasan:ya memang kalo listrik putus lampu jadi padam/mati</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-ijuk-arenalat-kebersihan-dsb-138",
            "question": "Manfaat ijuk aren(Alat kebersihan dsb)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. pembuat sapu ijuk.</p><p>2. pembuat tali ijuk.</p><p>3. pembuat sikat ijuk.</p><p>4. kuas ijuk.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manfaat Ijuk Aren\u00a0ternyata tidak hanya sebagai sapu ijuk saja, tetapi juga memiliki manfaat lain seperti tali, sikat, kaos dan sebagainya</p><p></p><p></p><p>Pembuatan Sapu Ijuk </p><p></p><p>Manfaat Ijuk aren\u00a0dapat digunakan untuk pembuatan sapu ijuk. Sapu ijuk yaitu sapu yang digunakan untuk menyapu rumah dan membersihkan lantai. Kualitas sapu ijuk aren dari pohon aren ini tentu berkualitas yang tidak kalah dengan sapu ijuk dari sabut kelapa.</p><p></p><p></p><p>Pembuatan Tali Ijuk</p><p></p><p>Selain ijuk aren digunakan sebagai bahan sapu ijuk, ijuk aren juga dapat digunakan untuk pembuatan tali ijuk. Tali ijuk diproduksi untuk mengikat bambu dengan kuat. Tali ini juga berguna untuk konstruksi rumah. Selain itu, tali ijuk juga dapat mengikat sesuatu yang berada di dalam laut.</p><p></p><p></p><p>Pembuatan Sikat Ijuk</p><p></p><p>Serat ijuk aren telah terbukti sangat baik dan berkualitas. Selain dijadikan sebagai sapu dan tali, ijuk aren juga dapat digunakan untuk pembuatan sikat ijuk. Sikat Ijuk terbukti lebih awet dibanding dengan sikat berbahan lainnya.</p><p></p><p></p><p>Kuas Ijuk</p><p></p><p>Ijuk aren juga dapat dibuat menjadi kuas ijuk. Ada beberapa industri rumah tangga yang terjun dalam bidang pembuatan kuas ijuk.</p><p></p><p></p><p>Sebagai Perisai Radiasi Nuklir</p><p></p><p>Ijuk aren ternyata juga berguna sebagai perisai radiasi nuklir. Penelitian yang dilakukan oleh Universitas hasan unin ini terbukti bahwa ijuk aren menjadi salah satu bahan perisai radiasi nuklir</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>jadikan jawaban terhebat ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-manusia-berusaha-mendapatkan-alat-pemuas-kebutuhan-dengan-melak-341",
            "question": "6    Manusia berusaha mendapatkan alat pemuas kebutuhan dengan melakukan pilihan-pilihan\r\nyang tepat disebut sebagai\r\nTindakan ekonomi\r\nPrinsip ekonomi\r\nMotif ekonomi\r\nHukum ekonomi\r\nmalakukan tindakan ekonomi disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>jawaban nya yaitu motif ekonomi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>motif ekonomi</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jagungkaretminyak-tanahlilinminyak-jarakbiodieselavturkamb-487",
            "question": "jagung,karet,minyak tanah,lilin,minyak jarak,biodiesel,avtur,kambing,batau bara,aluminium dari semua itu apa yang bisa diperbarui dan apa yang tidak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dapat diperbaharui :</p><p>Jagung, karet, lilin, minyak jarak, biodiesel, kambing</p><p>Tidak dapat diperbaharui :</p><p>minyak tanah, avtur, batu bara, alumunium</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ada dua jenis sumber daya alam, yaitu sumber daya alam yang bisa diperbarui dan sumber daya alam yang tidak bisa diperbarui.</p><p></p><p>Sumber daya alam dapat diartikan sebagai segala sesuatu yang berasal dari alam dan memberikan manfaat untuk manusia.</p><p></p><p>Sumber daya alam yang bisa diperbarui adalah sumber daya alam yang persediannya di alam tidak bisa habis. sedangkan sumber daya alam yang tidak bisa diperbarui jumlahnya bisa habis.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-semua-lubang-atau-tanda-tanda-konvensional-yang-digunakan-pada-106",
            "question": "29 Semua lubang atau tanda-tanda konvensional yang digunakan pada peta untuk mewa    keadaan sebenarnya disebut\r\nJudul peta\r\nb. Simbol peta\r\nc. Legenda peta\r\nd. Objek peta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>29) b. Simbol peta </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Simbol\u00a0peta\u00a0merupakan\u00a0tanda-tanda konvensional\u00a0yang umum dipakai untuk mewakili\u00a0keadaan\u00a0yang sesungguhnya ke dalam\u00a0peta. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-mengumpulkan-data-mengenai-penghasilan-seorang-pengusaha-302",
            "question": "Gerakan mengumpulkan data mengenai penghasilan seorang pengusaha dalam sebulan langkah yang dilakukan Raka yaitu menentukan narasumber, mempersiapkan pertanyaan, mengajukan pertanyaan kepada narasumber, dan mencatat jawaban narasumber    cara pengumpulan data yang dilakukan oleh Raka adalah dengan cara \r\n\r\nA. angket\r\nB. wawancara\r\nC. pengamatan \r\nD. pencatatan langsung \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. wawancara</p><p></p><p>karena wawancara butuh narasumber untuk ditanya berbagai macam hal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-usaha-dalam-bidang-jasa-yang-ada-di-sekitar-lingkungan-923",
            "question": "Tuliskan 5 usaha dalam bidang jasa yang ada di sekitar lingkungan daerah mu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dokter, tukang cukur, polisi, tukang urut, guru</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tukang potong rambut, supir, petugas kebersihan, pelayan di warung makan dekat rumah, guru </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat ^^</p><p>-Lily \u2728</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}